「日經」晚上更有示威者再次將國旗從旗桿拆下並拋入海中，公然挑戰國家權威。

政府回應違法示威活動
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對昨日（八月五日）在各區出現的嚴重違法示威及暴力活動，特區政府發言人作以下回應：

昨日有人鼓吹罷工，並進行所謂「不合作運動」，早上有示威者刻意堵塞紅磡海底隧道、龍翔道等主要幹道，在多個港鐵車站故意阻礙列車服務、製造事端，在上班繁忙時間對大批市民造成嚴重影響；更有人在路軌上放置雜物，可能危及列車和乘客安全。

自下午起，示威者的違法堵路活動擴至港九新界多個地區，加上有計劃地衝擊政府總部及不同地區的警署、破壞警車、襲擊警務人員，甚至縱火；晚上更有示威者再次將國旗從旗桿拆下並拋入海中，公然挑戰國家權威。示威者罔顧法紀及有組織的行為不僅剝奪其他市民上班的權利和日常生活的自由、嚴重影響經濟活動，其逐步擴散及急劇升級的暴力亦令人髮指，正將香港推向極為危險的邊緣，特區政府予以強烈譴責。

特區政府感謝一眾公務員及公共服務提供者克盡己職，令昨天公共服務大致維持正常，亦竭力令公共交通服務所受的影響減至最低；同時感謝各行各業的市民緊守崗位。我們再次呼籲所有珍惜和愛護香港的市民與特區政府共同努力，全力打擊暴力、維護法治、盡快回復社會秩序。

完
2019年8月6日（星期二）
香港時間0時23分